陳健波剪布表決 混亂中通過124億元基本工程撥款

立法會財委會周六開會，主席陳健波處理46條臨時動議後宣布表決撥款申請，但朱凱廸指提交的「鬆綁議案」動議未獲處理，但被陳健波以議事規則指其議案與今日議程無關拒絕處理，執意要就基本工程儲備基金表決，朱凱廸遂離位走到主席台抗議，各民主派議員亦相繼離座，陳趁混亂中表決，最終以29票贊成1票反對通過撥款。

陳會後指，對於近年多個重大表決每次發生衝突「覺得好唔應該。」他認為按議事規則議員不得討論主席裁決，主席亦可以口頭宣布裁決，故認為公布裁決後立即投票做法恰當。他覺得撥款議案在工務小組及財委會合共討論近30小時，議員發言超過400次，阻礙會議進行。
朱凱廸及姚松炎解釋，本周初已就議事規則第21條檢討撥款機制議案提交第一稿，但陳健波竟諮詢作為被約束方的政府法律意見，朱及姚其後欲查詢立法會法律意見，但被財委會秘書處拒絕，直到昨日才忽然獲法律諮詢，改完第二稿又被「捉字蚤」指欠缺部分字眼，今日再被陳拒處理動議，認為陳千方百計避開議員提出21條。朱凱廸引述官員說法指目前綑綁式撥款下，政府仍可以自行抽起部分爭議式項目，他們則仍在探討立法會一方如何可以要求政府撤回部分項目。

又黎「出黑暗的一日」

又黎「深表遺撼」

又黎……

最後乜都做唔到

綑綁式撥款真係玩死你，
班港豬覺得你阻正常建基就屌埋你，
根本係政府仆街在先。

立法會已經廢左

\乾脆解散立法會仲好啦

俾啲掌聲自己

香港係咁先

今次好似係朱凱廸想抽兩項有爭議嘅項目出嚟傾，其他通過咗佢。
連啲建制都話ok, 係個仆街陳健波死都唔俾

利申好似係

Join Them!

If we can't beat them join them